---
title: "拔牙记"
date: 2018-04-12T14:25:32+08:00
lastmod: 2018-04-28T18:05:32+08:00
tags:
- 随笔
---

其实早就应该拔牙了，不过我们家门口的宣武医院只能周四拔，上周又是清明节，所以一直拖到现在。

<!--more-->

## 壹

中午下课就直接从学校出来，吃完饭已经是一点了。到医院的时候第一个人已经进去了，等了不到半个小时就搞定了。我原来听医生又说外科手术又说麻醉的，还以为至少一个小时呢。我对拔牙可以说是一无所知了，可能小时候拔过但也忘了是怎么回事了，反正躺上去听医生的就行。

然而我万万没想到，今天竟然有学生学习，我刚躺下去就直接冲进来十几个小姐姐，把我围了一圈。老医生开始给小医生讲课，她本来还想给学生看我的牙片，但我之前在口腔医院拍过，今天只拿了手机里照的片，我还主动拿手机给她们看，好几个小姐姐都笑了(｀・ω・´)

不过讲道理这种情况应该要先问病人同意不同意，同意后才能让学生看的，虽然我并不在乎。

操刀的是个男医生，挺胖，看起来根本不像口腔科大夫。年迈的医生一边辅助他一边给学生们介绍，我也在边上听。什么麻药啊，肾上腺素啊，刀啊，钳子啊，骨膜分离啊，刮骨啊之类的。我听了难免会身体抖动，男医生还跟我说不要紧张，我也不想啊！

上来的第一步就是打麻药。一根细长的注射器直接伸进我的嘴里，我知道扎进去了但是并没有刺痛感，只是觉得有个针在顶着。倒是不怎么疼，只是不舒服。全程下来也是如此，没有@某同学之前说的那么邪乎。

但张着大嘴被十几个人围观的感觉不太好（￣へ￣）

整个过程还是比我想象的快的，缝合以后直接往我嘴里塞了块东西让我咬着就算搞定了。我本来还像漱个口都没机会，二十四小时内不让漱口刷牙，不能喝冷水热水，一周以后拆线。我之前没想到有这么多事，整个脸的右边都没有知觉，遂回家休息。

## 贰

一周很快就过去了，又到了周四，要去拆线再把左边的智齿拔了。

中午吃的面爱面

![满的碗](https://t.halu.lu/t/117/fhdwebp)

味道很不错，汤全喝了，吃的一干二净

![空的碗](https://t.halu.lu/t/118/fhdwebp)

然后就去老地方拔牙，还是上次的大夫，只不过没有那么多学习的学生了，但还有一两个在边上看。辅助大夫的也是个实习的，不过无所谓。

拆线倒是很快，两下就好了。

然而还没等我起来休息会，大夫直接拿起一管超级长的注射器准备拔左边的了。我本来是想休息会再拔的，但既然人家都准备好了，我再起来也不合适。

和上次一样，只是一开始注射的时候有点疼，后面就没啥感觉了。

不过拔完以后我才意识到一件事——我中午吃了一大碗面都没喝水，汤还贼咸。但当我想起来时已经拔完了，两个小时以内不能喝水，嗓子干得像刚起床一样。今天上午生物课老师刚讲了生理盐水之类的，我却忘了喝水，实在是愧对生物老师啊😭

## 叁

刚拔完牙的时候是不疼的，应该是麻药还有作用。但到了家就开始疼了，并且越来越疼，到晚上快睡觉的时候是最疼的。而且貌似还伴随着感冒的症状，不想吃饭，没精神。

不过睡眠是治疗所有疾病的最佳选择，感觉啥不舒服，睡一觉就好了。

所以第二次拔牙当天晚上我七点多就睡了，第二天虽然我早起了准备上学，但实在是不舒服又回去睡觉了。

拔完牙……就要开始[整牙记](https://halu.lu/post/orthodontic-treatment/)了，